瑞幸咖啡已向平安保險在內十多家保險申請保險理賠

據內地傳媒報道，自揭造假22億元人民幣的瑞幸咖啡赴美上市前投保了「董責險」，而內地有約十多家保險公司以共保體的形式參與了此次承保，其中參與承保的中國平安() -0.450 (-0.596%) 沽空 $1.64億; 比率 9.767% 回應傳媒查詢時指，已收到被保險人提起的理賠申請，正進一步處理中。

「董責險」是對公司董事、監事及高級職員在行使其職責時所產生的錯誤或疏忽的不當行為進行賠償的保險合同，不過報道指一般情況下，「董責險」不承保依法不允許承保的事項，例如是由於犯罪行為導致的罰款或處罰，意味如法庭裁定瑞幸及其高管構成欺詐，保險公司將不會為其「故意欺詐」賠償。

又贏

匯豐冇股息，又要賠錢

有d咁既保險 真係大開眼戒

做假數引人投資 = 贏
做假數被揭發收賠償 = 贏

前提係法庭判冇犯法，先有得賠

但做假數點可以唔犯法...

美國法庭傳唔到強國人上庭

強國法庭唔審美國註冊公司

咁就無人犯法

08年好似賠到保險公司破產

佢犯罪都有得賠
平保真係捉蟲入屎忽了

08 CDS 咪都喺保險嘅一種

屈下屬做 董事唔知情

平保 gg

骨牌式泡沫爆破

LK 仲唔升到仆街?

如法庭裁定瑞幸及其高管構成欺詐，保險公司將不會為其「故意欺詐」賠償

買保險其實同買波冇分別

買董責保同買李城冠軍一樣

有錢就會有人陪你玩

所以有事就唔洗賠

分別在於犯法同唔犯法
如果高層係因疏忽或戇鳩而犯錯咁就有得賠
如果有犯罪意圖就冇得賠

狗咬狗